心理學巴絲，畢業後的你們做緊咩？

仲有一年就畢業，成績不好，無緣繼續升學
投身社會工作嘅你地，現在做緊咩
好擔心將來的工作前路問題，請求意見

唔使擔心，唔讀上去一定一世食屎，所以做咩要擔心呢世侄？

不如轉行啦

好多都做hr

Ching 有咩建議

今年FG 失業中

Ching 有咩打算

我而家留咗係外國 冇香港咁多工作機會 加上唔係專科好難揾到工
考慮緊返唔返香港好
另外想問吓有冇巴絲做過大學啲心理RA？

ptgf

讀心神探

證券業

B.A.後搵唔到有關心理工作
讀PGDE做幼稚園老師
如果再進修應該會修讀特殊教育
發現都幾多老師讀完心理轉行做教育

上求職網睇 有好多post

有諗過做TA 但都有諗過唔再做related field

Ching 講多啲聽下

簡單啲，你當自己讀神學，出到黎真係得張沙紙，所以你入邊行都一樣

去俾人研究心理

識人去左做教畜

做bank又冇機會 除左政府公務員 唔係有咩公司會請

其實好多公司都請, 只係你放唔放得低身段做文員師

有冇心理系有大公司MT請？

見到長期都請人咁濟 唔知伏唔伏
我有朋友返bio啲RA 好hea 有16k

Ching 諗住讀Clin psy?

睇你career path 點，有心做CP/EP 我覺得做RA 學野都係一條唔錯出路
或者自己再進修下

bank點會冇機會

師兄，請問可以點改善academic writing和research method
我有諗過行CP/EP path,但香港太competitive，不知要幾耐先可以達成這理想/夢想

無知一問Bank 點入行？
我以為是請bba為主

今年master applied psy grad
讀唔到clinical/educational psy 等於垃圾無讀過一樣
都唔知可以做乜

師兄 ug 讀咩 好有心先會master 讀psy

咪撚提。讀緊post bacc 轉行

做過intern, 勁撚悶 唔想成世做同一飯

我識大部份都入左去d non profit 度做。自問自己唔係特別中意照顧對住小朋友，想搵多d入企業做.

做奴隸

好佩服d 意志強大好想做clinical 個邊既人。handle 好大風險 我驚萬一講錯野，client 走去跳樓真係一世人玩撚完

屌，係咁出post
我識人grad左去IBM marketing 度做，但條友好type A, networking 又勁，gpa 又高，做RA又上莊 我個lab coordinator 係Deloitte 做過tech consultant. 上linkedin 好多野睇，big 4 既legal assistant 都有。
所以真係好睇你點market 自己 但首先要個HR 肯見你

Ching 講多啲得唔得
去個邊讀有咩requirement, 驚唔驚番黎入唔到會

師兄有咩打算，我想及早計劃

講得岩，唔通去見工講幾個psychological theory 咩
我想計劃左條路，先去諗點實行

電梯公司, 諗住part time讀返商科

入到咩level 嘅學校?

係讀u定咩

想問下你practicum 用英文同client 講有冇遇到咩問題

返香港跟本唔認 香港要dr 先認喎

邊個國家？
幫人問，psy grad+MA in counseling 可以有咩工？佢鐘意小朋友，如果做幼稚園老師之後career path可以點？

唔知你background 係點， 最好做到ra 跟到個好師父。 自己當然都要熟大部分research method , 你寫完d 文再比prof review

我都係今年fg , 想行ep 既路

加拿大細city
counselling香港好似冇專業牌 做幼稚園老師好似要另外讀多一年

熟research method 不如熟stat

保險狗

冇錯, 讀好啲stat 好過

因為「鐘意小朋友」而想入行做幼稚園老師可能會同自身期望有衝突
同埋想做幼稚園老師首先要讀個師範先，實習時再感受一下想唔想係呢方面發展

我都係加拿大細town 你邊頭？

我都聽佢講呢邊做counseling難好多，好多牌要搞。佢依家做緊day care center但係想要高d學歷，唔知有無幫助啦

IBM marketing好廢，做完幾年你會發覺咩marketing嘢都唔識。

睇多d YouTube 邊睇邊用好快明

今年fg 做緊中小企打雜 13k😂

長遠點發展

呢到好多工都要牌咖啦 我就覺得day care對counseling唔係特別有用 可能去做sexual assaults center/addiction果啲會有幫助啲？

其實讀多兩年可以做psychiatric nurse 不過我又覺得對住啲病人會好大壓力

其實都叫入左行做business野
習慣到但知自己唔係鐘意呢行
頭1-2年應該主要儲下錢 投資下
再做下先決定
或者會繼續發展/轉番政府工

psych nurse真係諗起都辛苦，無咁上下心理質素好易自己入埋去

好彩我唔係呢一行

master畢業
但係stat廢到仆街

不過spss已經算學到好多野
對比theory
無做過placement只係紙上談兵

有冇人同我一樣讀完乜柒都唔記得 只係記得stat同methodology

我 讀完個course會失哂憶

讀緊書

依家做緊精神科RA

FG 做左幾年野，本地大學pg，依家做緊CP

想行cp條路，邊間大學？難唔難入？

1）香港只有中、港兩大有得讀
2）難唔難見仁見智 每年幾百個本地海外心理學畢業生爭三四十個位。入左其實亦唔代表一定畢到業。

師兄 如果gpa 僅僅過三，可以如何計劃CP 道路？
想問下你做野個幾年，如何裝備自己

之前HR

而家轉左做ERP consultant

Social science 真係冇出路

可以做食物鏈最低層，點會冇用呢

22外國fg,做緊中小企AAM,月入萬八
Keep住有考政府工，EO/督察/其他主任級職位
宜家報緊個LLB top up degree,讀完再考慮去外國/hku 讀master

其實我冇等別刻意做啲咩，照舊返office 工
只係搵以前教授寫reference ，上下臨床心理學組網頁，又睇下以後ug 啲書就apply. 好彩地first attempt 就收我

有心應該多準備，有些人會做RA，有啲人會去NGO 做義工，攞多啲呢行經驗，識下教授、行家，都有印象分加。

個人認為成績係基本野，面試先最係主菜。最重要係性格合適同有clinical sense. 理性成熟，細心慎言，有同理心。簡單來講就是頭腦冷靜細密、把口感性溫婉。

ERP consultant 點入行?

股神

同埋讀完係咪一定要心理協會肯註冊先搵到工

目前係學會形式註冊。
建議向香港心理學會臨床心理學組註冊會員。
有些機構請人時會註明必須係合資格註冊會員先可申請工作。

[/quote]